（求救）電腦認唔到硬碟

部舊電腦壞左，拎左個160GB硬碟出黎，之後買左條usb 3.0 sata既連接線，但插左之後都係認唔到，插埋電都係
開磁碟管理果到係認到有硬碟，但係寫住離線，話要初始化磁碟，有MBR,GPT兩個選擇，但兩個都係唔得

互相介紹左未？